---
aid: 9025
zid: 134679
title: "话说，《郑孽暴行录》出了没有"
author: 童忠
date: 2013-06-08 12:22:39+07:00
lastmod: 2013-06-09 18:03:00+07:00
---

童忠 于 2013-6-8 12:22:39 发表了：

第 366 节

于是丁丁迫不及待的向执委会递交了一份报告，要求由文宣部门牵头专门组织一个班子来编写。不但要继续编写《篡明暴行录》，还要编写《郑孽暴行录》、《东虏暴行录》。为未来和这两股势力作战进行舆论准备工作。

有没有同人啊

---

fqlaogao 于 2013-6-8 12:29:43 发表了：

不提都忘了。

---

liutom 于 2013-6-8 14:06:04 发表了：

郑芝龙享受不了这个待遇了，他太弱了，再说他跑到元老院来搞事，属于自己找打

---

liutom 于 2013-6-8 14:06:54 发表了：

不过可以写个剧本，把高雄事件演一演，估计会丰富群众生活

---

王二小 于 2013-6-8 14:09:47 发表了：

估计才写到一半，郑芝龙就被灭掉了。

---

心慈手软谢列平 于 2013-6-8 17:45:23 发表了：

还是有一些写的必要的

因为教育系统需要啊

要给后世的学生们知道这一段历史啊

---

王二小 于 2013-6-8 19:11:06 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-6-8 17:45
>
> 还是有一些写的必要的
>
> 因为教育系统需要啊
>
> 要给后世的学生们知道这一段历史啊

没必要吧，郑芝龙的实力不值一提，要上历史书不够分量。就像中国革命史里面也不会去提那些被消灭的杂牌小军阀。

---

心慈手软谢列平 于 2013-6-8 19:15:10 发表了：

> 王二小 发表于 2013-6-8 19:11
>
> 没必要吧，郑芝龙的实力不值一提，要上历史书不够分量。就像中国革命史里面也不会去提那些被消灭的杂牌小 ...

军事史书总要写海战史吧

不写就是各种良青历发掘黑历史了

---

barbarrossa 于 2013-6-8 19:16:18 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-6-8 19:15
>
> 军事史书总要写海战史吧
>
> 不写就是各种良青历发掘黑历史了

劳改队在等着良青历

---

雅卡托维托巴 于 2013-6-9 12:45:41 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-6-8 19:15
>
> 军事史书总要写海战史吧
>
> 不写就是各种良青历发掘黑历史了

太好了 煤矿缺人呢

---

knifers 于 2013-6-9 12:57:58 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-6-8 19:15
>
> 军事史书总要写海战史吧
>
> 不写就是各种良青历发掘黑历史了

担心这种几百年之后的事还不如担心初代元老时代会不会有元老被陨石砸死。。

---

楚雪辉 于 2013-6-9 15:37:19 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-6-8 19:15
>
> 军事史书总要写海战史吧
>
> 不写就是各种良青历发掘黑历史了

同意，有历史总比没历史好，现在多一些白历史，以后就会少挖出一些黑历史

---

一代电神杨永信 于 2013-6-9 17:41:36 发表了：

这种“暴行录”是面向 P 民的宣传小册子，还是作为“正史”？

---

fqlaogao 于 2013-6-9 18:03:10 发表了：

谈论是否搞没意义，因为前面章节文已经提到出版了。

---
